［新手］《博奕》

1.
聽著，「愛一個人，就要待他像貓咪一樣，學懂拿著逗貓棒挑逗他。一時給予，一時收回，讓她跟隨你的動作而行，這樣才是你應該做的事。」邁特說。

的確，一段感情裡，誰被誰牽動著心智，便已是該段關係中的敗者。不要天真地認為，愛情是感性的產物而已；它絕對是最要理性的行為，因為這是場人與人之間的博奕，賭注是各自的自我。

「待他像貓咪一樣......」、「讓他跟隨你的動作而行......」邁特的聲音就像神明的聲音，在我腦海中不斷重播，縱然我沒有信仰，但這種洗腦式的誦讀，也夠令人無法抗拒思考祂。

有下過棋，拿黑棋的人，相信都在開局時思考過，在哪一邊使用「王車易位」鞏固勢力。當然，亦要細心分析往後每一步，才能使自己按下來能在戰場的中心區域，發動戰爭。一步步將白棋的能力逐漸削弱，繼而獲勝。

不過，這本西西里人寫的教科書，不就和邁待的說話一樣，應該已是人所共知的技術。真的有用嗎？我不知道，但是，能夠流傳這麼久，也有它的意義吧。我想。

拿著逗貓棒，像指揮家般，向著貓咪一揮一收。控制逗貓棒的揮動距離和速度，要貓咪將心神，都放在你的每個動作之間，無法自拔。然後，不時給他碰碰那逗貓棒的小球，就讓他滿足一下，讓他以為他把那小球佔有了。這時，再狠狠地把小球收回。就這樣來回做吧，讓他不是滋味，切記別心軟，別忘記這是一場戰爭，別讓自我輸掉。沒有養貓咪？不緊要，我也沒有，就在腦海中練習，戰爭也不用真的死人來作演練吧。

有時候亦不妨學學一些大師，他們在戰場上的變著。如泰馬諾夫看似放棄了對王翼的原佈局，亦違背了本來在戰場中心的正面博奕的策略，但這湊效的奇襲，把事情逆勢而行，有時才更能把僵持的局面解決掉。甚麼忘掉初衷，不緊要吧，畢竟這是賭上自我的博奕，獲勝才最重要。

新手寫故，大家有咩睇法都不妨講講，等我不斷學。另外出文時間都會盡量快的，都要睇自己時間同大家有無興趣